官商警鄉黑「人形蜈蚣」 - 李碧華

官商警鄉黑「人形蜈蚣」 - 李碧華

《人形蜈蚣3》劇照

邪惡、虐殺、血腥、恐怖經典cult片《人形蜈蚣》，實在惡心。片中飾演冷血外科醫生的德國影帝特拉瑟（Dieter Laser）近月離世，享年78歲，死因未透露。他的輪廓五官奇詭，演變態佬入型入格，在街角偶遇這樣的路人，也會心寒。

荷蘭的《人》片在世界多國被禁映，但其「地位」舉足輕重，只消一聽片名，腦海中必定浮現那被綁架的3名遊客，被醫生用殘暴手法傷害筋骨迫令爬行，又以外科手術將3人的嘴部和前一人的肛門相連接，以前人的糞便為食，毫無自尊，苟延殘喘，生不如死……

食髓知味，沒有最變態，只有更變態。2009年攝製翌年公映後，在2011年及2015年先後拍過三集，引起全球爭議，第二集黑白製作，活體串連增至12人；到第三集，壯觀到500個囚犯口肛相接，成為廣場上巨型蜈蚣──而這手術積極鑽研人類腸胃、排洩系統、活動形式……是有醫學根據的。

當年看到相關的影片和劇照，但覺匪夷所思。漸漸，與現實關連，惡心感亦常態，因為看看當前骯髒醜陋的官商警鄉黑勾結口肛相接，人人被屎餵，串聯求生，當然談不上自由、尊嚴、個人意志，反正主子賞你米田共，你也甘之如飴，戀棧的權位利益來自前人排洩。政圈人形蜈蚣好長啊！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com